\chapter*{Введение}
\label{sec:afterwords}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение} 
 В данной работе описывается разработка экспертной системы, основанной на продукционных правилах, для диагностики состояния строительных конструкций. Система может быть использована в качестве диагностического инструмента для инженеров по строительству, модернизации и реконструкции зданий. Данная система обеспечивает диагностику, основанную на описании внешнего вида исследуемой конструкции. Экспертная система была реализована с использованием программного комплекса АТ-ТЕХНОЛОГИЯ.
 





